你出上聯 我對下聯

請出招

國泰真胸姐

一對奶係我面前搖呀搖

雞脾打人牙骹軟

煙鎖池塘柳

飛雞好撚正

On撚鳩鳩冇撚賓州唔撚吸收

兩碌鳩幫你巨龍跳呀跳

留名

牙籤屌閪好易斷

雲散終見偶

振英生腫瘤

皎明亮月下獨遊

秋高氣爽食豬油

牛頭角下邨

破壞個氣氛

悲暗無星淚長流

今晚玩魯芬

籌款無人捐

屌 同音字同押韻係兩回事 不如你出返去啦

柒撚懞懞又毒又鳩無女受溝

鋤野日當午

舉杯知己何處有

你有你玩，我有我玩，有咩所謂
輕鬆d la巴打

幾好

只惜一人愁借酒

多謝

冬天冬眠吃冬菇

不為誰而作的歌

巴打 好句

落仔月正弧

精滴女下肚

其實好sad

只怕你還愛的她

一女二奶三個窿

四男五鳩六粒春

唔係好押韻 自膠

暫時未諗到

只求君懂詞中意

緣盡雲起時

屌你

春天春夢奶春雞

因從果中來

大家咁話

我個名

鑠櫟濼爍瓅

巴打
一齊玩

投降

我岩岩仲諗更會唔會玩過龍

食包包食飽

識玩同唔識玩係有分別

春天春遊看春光

少金金少鈔

盡左力

秋天秋遊上高山

叫我 ？

秋天秋祭送秋波

四男五鳩

夏日夏雨唱山歌

清風遊我兩袖間

有無教學

無人理

想玩

含家產業齊種樹

今晚食飯扮跳跳虎

先從對偶入手 再押個靚韻 加啲意思
完美

秋臨落葉飛昇 掃月無情

淫水流她愛強姦

好正

燒賣魚蛋牛肉丸

forever alone

毒龍直搗水簾間……咳，正經d先
但正經既諗唔到

高質

冬至萬物枯寂 樂得清靜

呢個諗左好耐 我自己都幾滿意

一鄉二里共三夫子不識四書五經六義，竟敢教七八九子，十分大膽！

叉燒粉腸腐皮卷

夏到碧雨連天 雲醉人愁

窮矮毒醜冇人睺

春來公開試始 學子哀愁

春來枯木逢春 落花濱紛

秋來黃花遍地 風如刀割

十惡不赦林早洩

屌 自膠 又秋

阿仙奴冠軍

十室九空淨八家人通曉七筒六索五錢，大膽賭四三兩局，一定輸贏！

十年前就真

冬來飄雪滿天 踏雪尋梅

隨口up

駁唔到

有料，不過小弟第一句同第三句都好負面，想發洩

肥婆一世玩假鳩

巴打做咩事咁頹

想問點解池塘對終見
唔喺好明

客氣客氣，樓主都成肚墨水

早洩道歉又如何

連尼運籌霸四方

Sor,對得唔夠好

呢句本身想用湖對 諗諗下放棄左 因為要押韻柳 用偶配湖好奇怪

所以無對到個池塘 好似係
利申：唔知自己講咩

月黑風高中出夜

春迎桃花滿面 四處留情

好有才

風雨同路 因你我曾是密友

氣聚岸上流

曲終人散 求你我掛念情愁

鍏椲湋煒瑋

眾叛親離 唯萬惡以人為首

夏到綠葉閉天 十面埋伏

生容易 活容易 生活不容易

教困難 育困難 教育更困難

傻孩子常重念帶刺的句子

孤身走路 求認你做我老母

萬惡以淫為首

心思思想屌閪剝左底褲

何家公認何家公雞乃何家公廁

情到濃時自然直

中出轉身就走

同舟共濟 皆因人性本為善

唔識玩
留名學野

鳩到用時方恨短

當雞蛋遇上蔥

哪裡只得我共你

屎屎尿尿大大小小常常臭臭

鮑鮑換包包

意淫淫見豬扒搞到鳩縮

錫錫下想射精派左報紙

有無易啲入手

如碌鳩搭上棍

六九互含濃味巨龍

牛黃解毒片

冬來殘花淍落 吹林有聲

好工整

插插下就高潮突然軟左

勁過牛皮蘚

叔叔宿縮夙夙縮縮

海棉體寶寶

兩條HeHe基味濃郁
利申：唔識玩 純9up

土地廟公公

利申： 9up

生如浮雲愛似水

看破紅塵皆俗世

春天春睡吃春卷

春至繁花盛開 萬物呼應

靜寂一人對月飲

逝如秋葉 悲風吹

ABCDEFG

曾家傳下非龍即鳳

對漏左愛似水 自

舉杯向天念美人

烤烤髜尻灱灱墝墝

吹對萬 有啲不合

梁氏所生非蛇即鼠

嚴肅威武戚八方

日月兩泉明白水

彼岸紅塵花已逝

霞閉江畔蓮

虛情假意騙四面

兒女敬上帶慈有愛

春至萬林起綠 揚枝繁盛

一班太監上青樓

冇錢冇女冇樓冇地位低人工

有女愁 無女愁 有無女都愁

男人砌模型

向華一心食念慈

感謝巴打救返首詩

精液橫飛 飛落牆

此地綠林草又生

有權有勢有車有工人高智商

呢句係火金水土木喎 完全唔對

A point of view

春迎朽木重生 破曉有晴
夏至盛苞待放 映日無雲

柴米油鹽醬醋茶

振英龜頭軟弱無力

女人打飛機？

品客鬚根剛勁如昔

紅塵煙雨醉相思

三才成九宮 兩儀化四象

西水直流 流出洞

夏至甘霖驟降 新枝欲發

好多年前對聯post玩過 有無人記得我

綠帽風雲愁自戴

Thx, 都係咁岩諗到

點同你挽啊巴打

上面好似有巴打對到

今晚扑野夜唔夜

山下一群鵝，噓聲趕落河

明日抽刀愁更愁

聽朝添食早唔早

書臨漢墨翰林書

哪來的自信

天龍聞聲飛上天

落河捉鵝醫肚餓

樓上一群雞，叫聲升上天

這厢緑圃月初明

春來嫩綠重現 望葉有靈
鳩作

一竹篙打一船人

振英生花柳

地鼠嗅味潛落地

六脈成九陰 兩極生八卦

食完番歸砌老婆

學鳩笑曰控於地

化用莊子句

歲月飛逝卻無痕

時光荏苒竟留影

月下獨酌 舞影紛花淚滿愁

好多人鳩對

一難民害一國人

千種貨供千樣客

流左我

今晚食飯扮跳跳虎

思君思國思社稷

情花滿地何故放

萬綺雯玩萬花筒
利申:尻作

忘仁忘本忘人性

同抗愛滋行動快d

成口一滴滴

滾滾紅塵中生一空谷幽蘭

怨地怨天怨倫常

念妻念兒念親恩

早洩哥道歉

你地懂不懂 一三五不論 二四六分明

樓主唔出現個個亂咁對
可唔可以睇清楚上聯點對先寫出黎？

學校標語設計比賽？

八方雲集咁撚樣

三哥譚仔冬撚死

生生死死無情無慾無求

四面楚歌乜尻事

大家玩下 算啦算啦

冬至凜風蕭蕭 劃霜成冰

廿八座大王冇人識

十八座牛雜有人食

出糧出火發鳩痕

有料

高汁

樓主啊

亂鳩黎既你

開心搞笑下咪ok囉
咁認真做咩

舉杯共飲 歌聲落葉望對惆

浮浮沉沉有喜有悲有愁

鋒風瘋

陰陽二界孟婆湯

夏迎烈日高照 映物萬形

好對好對

閨中同眠 翻雲覆雨卿相愛
好似工整d

多謝多謝

剝衫剝褲比你含

唔錯
不過我自己好希望做到押韻 所以用惆對愁

學孔子習孔明從孔融知禮樂

巴打呢句有啲難 我諗諗先

對聯求工整 求意境 不求押韻 （因平仄相對）

我有強迫症

求樓主出下聯

肥婆留守菠蘿輋

凌晨痾到變瀨屎褲

無人對？

做咩姐你

揮淚出劍以示軍令如山

碌鳩好大好麻煩

改一改 揮淚斬首以示軍令如山

思自身想自我從自己明生死

紅塵俗世 名利色權為首

有啲鳩 將就下

思劉邦隨劉備歎劉蟬

煎兩煎更蓬鬆😂
鳩作

聽朝躺床像啤啤熊
樓主 係咪咁玩

早出晚歸只求晚年一房一廳

自己出個上聯玩下先

明

看曹操讀曹丕研曹植識詩詞

單名諗三國人物好諗啲

得道成仙 衣食住行無求

按錯了 我對錯了重新來過

思韓非隨韓信問韓愈懂安邦

死都唔撚番高登

宵夜唔要飲奶茶

好

龍蝦種花柳 先自

工整架屌你

極樂淨土 菩提明鏡皆無
諗唔到點押韻

日夜抽插但願早得兒孫滿地

酒借消愁愁更愁

冬天廁板好撚凍

日抽夜插會唔會好啲

蝙蝠俠進軍迪士尼

對聯根本係唔講押韻講平仄

其實係 我要求自己押韻係我因為我有強逼症 唔好學

含淚相結 二人同床 有性冇愛
諗唔到最尾果句

花落紅塵皆往事

灑酒說誓以證鞠躬盡瘁

係話，讀落順口，唔記得對返

早洩不知時日過

安居樂業望向前

巴打們好勁 對得好工整

破釜沉舟強求弱勢得勝

典故對典故

帶淚重遇 你我雖近 心已忌諱
9寫，對唔哂

帶淚重逢 我

茶靡花開終消散

身埋黃土終有時

淚流相擁 似遠又近 難分情感
亂黎 玩下

不問天下萬事 只求上岸為娼

秋天秋意盪鞦韆

來生不做香港人

點睇

三世修來永結情緣

都得

前世今生注定一人

JJ停不了

縱遇世間百人 祈求嫁有錢人

夏天夏語賞夏蟬

蛋蛋起勢搖

春天春夢叫春雞

一生追求痴假夢幻

利申 9up

水寒風似刀

呢個prefect 池

長長長長長長長

火熱雷如劍

圓圓圓圓圓圓圓

長長 長長 長長長 咁樣先啱
呢個對聯應該幾多人識

種花種種種種種種香

騎牛搵馬 誰知馬死落地行

好難

想念不念還念 念念不忘

咁樣都得

屌你屌屌屌屌屌你屌你老母屌你老母陳庭佳陳庭佳

難到仆街 窮我一世只為對一句對聯

打丁丁手打

卯時排便屙粒粒屎

鑲雞 鑲羊 鑲樣樣 鑲x

技窮

永遠的單戀 留在心裡痛

公車馬炮士象卒

剎那的相愛 停在記憶甜

上山上 上上上 上上去
好難

秋天秋遊煮秋葵

相見何如不見時

我才高八斗懂七言六語五文四書三教二流一等書法求指教

象獅虎豹狼狗貓鼠

相依難依欲依 依依不捨

短暫的初戀 刻在腦海酸

公車馬砲士象卒

水金地火木土天海冥

上面未有lor

粥粉麵飯意米茄炒蛋

帝帥將校尉士兵

馬門溪龍肥又長

將到盡頭的愛戀 能否偶爾想起我嗎？

男上不如女上堅

人生若子瑜初見

肛門舊屎粗又短

今生緣盡割斷恩怨
好似唔係咁好

金生因因泰愛妍

女上堅不如男下壯

你那麼愛她
我這樣愛你

做乜鳩

白髮白 白白白 白白霜

零時零分零刻 留下三魂五慾七魄

他怎麼愛她 我一樣愛你

想唱歌果d不如去第二度啦 .....

剛成幾步的曖昧 只求永遠伴隨你矣

今晚飲酒聽朝醉

夏近滾滾長江 撒雨成災

一夜夫妻萬二蚊

餐餐午餐午餐肉

三萬蚊過夜

一日兄弟點二元

嘩屌
近幾年真係好少有咁高汁既post

戰時每分每刻 遇上三將兵五將七雄

六道輪迴忘卻煩憂

一分一秒一次 看盡人性醜惡恐怖

你條女係雞呀

子時子分子刻 留下一命二運三風水

停車熄匙

十年十月十日 探訪二姑四姨五嬸
低質接

夜半凶鈴驚自醒

開車撻匙

一回品一口唯吾知足

早晨鬧鐘叫唔醒
派下膠

回頭忽見鏡中影

賞畫賞賞賞賞賞賞霜

白畫艷遇睡不著

我腳踏七星用六日五時四分三秒二戰一女無套中出屌甩骹

聽日返工早唔早

日上三竿鳥噤聲

又双叒叕

金鍂鑫𨰻

水沝淼㵘

清明節日 雨中帶上鮮花拜祭親人

人世間紅塵事苦澀百般滋味在心頭卻不能忘懷而解心中愁

火炏焱燚

港男溝港女用晒積蓄

自膠 人世間紅塵事苦澀滋味百般在心頭卻不能忘懷而解心中愁

一生悟一道唯吾知福

聖誕晚上 風中飄著白雪棲息膊上

上聯：驚鴻一瞥嘆時逝

馬桶一沖屎尿去

高質post留個名

狼鷹中出淋病

龍蝦患上性病

事過境遷 往事已成煙

請緊握葉劉

人世間紅塵事甜酸苦辣百般在心頭卻不能刻骨銘心結姻緣

please stand back 689

一路睇一路笑唔停

西人西痕發西姣

樓主都走左

料理間品嚐事甜酸苦辣四味經舌頭雖不能飽肚卻能止舌喉
亂對

鳩痛鳩縮無鳩用

化緣千遍為花涕

早舜老母百人斬

柒頭柒樣柒盡頭

唔好sad 啦
學吓野 過幾頁再出囉

滿身無毛毛

連尼老豆畀我屌

花落無聲

無貪無嗔無癡 訣別仙界鬼域人間

曼聯曼狗曼徹斯

水流成河

人未離去 今朝何不醉？

昔日共濟如今獨行

阿記阿狗阿仙奴
冇心得罪阿迷 勿屌

君不見含鉛之水泵上來

個post 好撚正

物換星移 前緣盡於此

吾不見波推之女AA級

他朝相會惜如路人

條dick好撚硬

出街銀包比人偷

屌你老母屌你老母陳庭佳陳庭佳

點火點 點點點 點點光

夾硬對

垃圾舊登快D接

bili bala bili bala 林早洩 林早洩

高登高層高薪低能

早舜早抖早死早著

雨傘漫天 滿城含淚哭訴還我河山

對望硬直直

沉鬱百載恨天際

你放膽呀大聲笑

冚家剷來齊種樹

女只用吹簫之舌吞下去

女只用吹簫之口吞下去

汝家池塘多鮫魚

天人之資卻無志

魚皮果熟麻撚煩

懷才不遇嘆奈何

無人知之為天意

心靜神則寧

欲窮千乳目

要看多AV

東邪西毒南帝北丐

你老母兮親下廚

上山下海左搖右擺

東淫西賤南咸北濕

凡人之慧成大事

兒子生性病

番高登不了

利申，特然諗到，

人生如 夢 幻泡影

歷盡萬劫了痴迷

為父親的錯

巨龍勃勃，射爆早洩老母，一臉都係。

昨日苦思 希望在明天

全民憤憤，踏破港九新界，誓破狼英。

我出上聯你對下聯 一人一次

凡塵弗變 何為執意牽？

感情似 幻 霧 如煙

sor

志比天高無力行

力盡滄桑得如意

屌你贏

歷盡過去 悔恨永不斷

小鳥彈彈 吸收如花愛水 一去不返

回首憶念一杯醉

縱無筆墨 決不默

言卻無辭 志不異

明年今日 定見你一面

五毛頻頻 遍佈褪色高登 萬刧不復

越來越高汁

將心對月 月照溝渠

狂風嘯嘯映我心

其實係
第四第四又第四

巴打文學水平幾高 開始對唔到

巨雨晃晃俘你身

欲回家鄉 可上香

咪玩啦巴打
對唔到人先亂出

我諗左做巨乳晃晃俘你身

謠言紛紛亂世人

痴人踰夢 夢蝶如醉

出手莫留情

流水潺潺應我音

處處助人 人顧己身

勿摸活家禽

派膠

陷家剷泥 齊種樹

三更連登 兄弟一群

回頭心轉意

但見劉明 來留名
好啦我係黎搞事，我讀得書少，巴打你個筆墨同不默真係好難搞

思前想後 閉目入神

係真 意竟太深

是白 比白更白

打機基情深

是黑 如墨蓋日

雪中送炭 半蹲感恩

靈堂致意 家屬謝禮

笑左

左猜右想 後患無窮

網中留言 一動心弦

睡意侵襲 一片空白

呢句好似唔係咁對
睇返日月明 泉白水
Btw原來咁多人唔識對聯同打油詩嘅分別

句中真意 大徹大悟

咪當郁下個腦輕鬆下囉

其實2樣都唔識

抬頭仰望 世間百態

漁民之樂竟無魚

冰火兩性感受愛

醉翁之意豈在酒

火上加油 倍感心涼

皇帝之憂眾是王

高登仔：反去？不了。

其實應該對字定對意
睇到咁多位巴打都唔同對法

真心問

隨心

難得糊塗，輕鬆下啦

你又岩既

盡意

你覺得呢度係學術討論咩
洗咩咁認真

我係先對詞性 再對意

我唔係認真
係覺得幾好玩想了解下

咁都會盡量對好佢，但係力不從心都無計
利申平仄好差永遠對唔岩

睇黎大家聽日都唔洗早起身

娘娘之喜皆多兵

千金難買少年窮

應該都係
好耐無試過 個心咁平靜
無浪擾心靜似海

萬年難得洪水沖

是喜亦悲 情告情終

呢個正

真心價值一鵝毛

回家打丁最實際

女優唔係個個睇

輕風帶葉幻如來

飛機係男都會打

識j一定j自己

口齒靈利 詞不達意

徹夜未眠 獨讀毒瀆

萬世修來少時富

寶刀鋒利 疾不能眠

呢個窮唔係無錢既窮

口齒不清 一語中的

無所謂

歷經輪迴心無念

手口並用 性的玩意

素月冉冉上升 送別夕陽

早抖

就黎早晨

冇人對

恆指折折下跌 李氏力場

尾4好難

利申文盲 諗唔到有咩字

秋風颯颯吹來 帶走夏日

感以無言 (唔知點接)

日上三竿 眾誦中詩
盡左力

偷夢賊逾期未至

屌你老味樓主根本唔撚識對聯

早睡早起 雙相湘霜

日上三竿 棄憩嬉戲

夜色將至 縱眾種粽

負心漢中出即飛

夜來風雨淚如雨下

月黑風高 群裙困綑

日見開雲客似雲來

似善亦惡 時假時真

啪啪啪啪啪啪

老母西瓜瓜皮大

四男六粒春
3個eason分身

屌sorry巴打

對唔住

紛紛飛花紛飛粉粉菲菲

一二三四五六七

小喬過小木橋

飄飄落葉飄落瓢瓢漂漂
唔識對聯

把撚問青樓

坐這山望那山愚公移山

採蜜蜂準時到達

時下毒撚，兵仔嘅心聲

兩位巴打好句

紅日淡淡落下 迎接明月

高不成低不就一事無成
盡左力

魯芬急轉彎

個個笑哈哈

返左嚟

高登慢到暈

不默 緋 老母
初見 芥子 Pinklin
幾位巴打
高質
表揚
可唔可以返嚟

想著你念著你怎捨得你

自己9諗完都唔識

其實其中一個規矩是咪咁?
例如出現係3,6,10位左三次山
下聯都要係用番一個相同既字，相同位置三次?

要工整就應該係
利申：唔識對聯

自己一人去旅行

馬會高層在此留名

90後選舉議工

看上聯對下聯意境不聯

但我9諗果個上聯是咪兩組野太無關連?

差唔多對好

白髮滿頭子淚流 嘆昔孝義未全盡

林早洩屌你老母

你問返出上聯嗰位巴打每個人睇意思都有機會唔同

唔錯

旁人每位牽伴侶

含吹瀨啜挖

崇基新亞聯合逸夫

十口歸里古田土

年青力壯父臥床 感慨年華已消逝

食包一餐飽全日

黃葉疏枝果花淍寧 嗟往情誼仍未忘
唔撚識

柏豪閃結婚

有雨便是涼

高登早信早早失信

臨兵鬥者皆陣列在前

死到臨到仲講咁撚多

猿角強DQ全人類

有隻雀仔跌落水 被水沖去

包米好大食唔曬

請出招

條腸好粗吉唔入

肥婆肚餓就要擘大個口

毒男打丁就要用隻左手？

用隻左手對唔到擘大個口

呢個正ut sad

一錘定音連尼住

一二三四五六七 七個矮人多勞多得 七六五四三二一

我威震八方殺七萬六千五百四十三將二相一國諸侯未指教

巴打
我仲未諗到

明早起床玩彈彈波

街上情人一對對

扮工時間上ling登

巴打太抬舉啦，都係亂寫幾句，大把人更加高質

賞花賞月賞秋香

?

咁出多個
牛飲水飲隻雞 雞飲水似隻龜

詩獨默只為一人

游這水觀洪水大禹治水？

沈默只為了哭泣

柑蕉桔梨蘿柚

Agree 高汗係出左獨讀毒瀆 位巴打

唐立生醫生醫務所

天朝食你西柚

路邊毒撚眼紅紅

dse雞在此，溫完書返黎玩下
太抬舉喇 我中文好廢的

湖畔之上，清
月亮之下，明
我倆之間，抑
旯年之時，凝

聖誕性愛性無能

如果我話我未考Dse會唔會恥笑我

會考中文岩岩好合格

新年生兒生活難

巴打

隨筆一揮 區區三五七字 字字鏗鏘

學校呀蛇話我一定攞2

屌，本身以為高質貼
點知鳩既
對聯仄起平收你又唔識，詞性又唔撚對
仲好意思叫人出聯你對

唔撚洗找，垃圾

衝口而出 滔滔萬千江水 句句誅心

對唔住巴打 我係垃圾

我對番個上聯比你

順口九up 聊聊二四六句 句句肺腑

當然各位都係玩票性質居多，
不過正式講求工整的對聯其實有幾點要注意，
在此一說一般常見對聯基本原則：

一、上聯尾字需為仄聲、下聯尾字需為平聲

如：
客路青山外，行舟綠水前。
仄仄平平仄，平平仄仄平

二、兩聯一三五不論、二四六分明。即是說一三五字可不計較平仄、二四六則需講求平仄對仗。不論五字七字聯，尾字需按首原則填字

如：
人隨遠雁邊城暮，雨映疏簾繡閣空
平平仄仄平平仄，仄仄平平仄仄平

上聯二四六字平仄為平仄平，下聯二四六字平仄則需為仄平仄

三、上下聯詞性要相對
如：
滄海月明珠有淚，藍田日暖玉生煙
七字聯最常見結構為二二三（滄海、月明、珠有淚）

滄：形容詞、着色詞：藍
海：名詞：田
月：名詞：日
明：形容詞：暖
珠：名詞：玉
有：動詞：生
淚：名詞：煙

滄海對藍田
月明對日暖
珠有淚對玉生煙

上下意思需連貫通順

烽火連三月，家書抵萬金
五字聯最常見結構為二三（烽火、連三月）

==

以上是基本常見對聯原則
當然有很多種惡搞、玩法例如
無情對（平仄詞性對仗，但意思毫無連貫）
三星白蘭地，五月黃梅天
公門桃李爭榮日，法國荷蘭比利時

而家d人評論文學，
成日話要睇平仄揾對偶。
我屌，
李白飲醉酒會唔會諗咁多野呀
開心下咪算

算啦巴打
其實我都知自己垃圾

佢的確多左不講求平仄的古體詩
但文學而言有意境，況且其作品並非完全不跟平仄

若論杜甫詩，則大多工整嚴謹，雖偶有拗體艱巧之作

巴打好勁 讀文學出身？

屌，你寫小說但唔比人用評小說既準則去評，咁你就唔好話自己寫既係小說啦
李白飲醉酒都跟到平仄呀，呢個先係人地勁既地方

萬聖卸妝嚇死人

萬惡以人為首

唔會啦 巴打係咪要背範文？

正步處中文此乞食不歸路，唉

小樓一夜聽春風

係 好撚垃圾

跟到咪盡量跟，跟唔到咪當玩下，睇到靚既就感受一下個意境，亂黎既咪當睇個笑話囉，個個都對到李白杜甫就唔係詩仙詩聖啦，巴打何必動氣

第一屆考範文

啱呀

有無巴打有興趣玩下打油詩

牛頭角上邨

以前學校都要我地讀 明白好痛苦

初階練對詞性，語法，意境
高階啲練埋平仄
慢慢黎會有興趣好多

香港嘅教育制度

平仄真心唔太識

圍城十日聞腥血

高原百日感秋雨

見到呢個post開始分平仄
但係分極都分唔到

人云早洩笨，
我道早洩奸。
不論千重歉，
吾等誓不還。

人無貶基

晨光照薄霧路茫茫

幾勁

夕陽暉煙霞天濛濛

慢慢一步一步黎

到真係學到平仄，又會有書話你聽其實平仄可能帶黎另外一啲問題

我從不說謊

Hi樓主
出條勁啲既先，有下聯真係認你做老母
（之前上網睇 ）

上聯：東典當，西典當，東西典當典東西

各位巴打聯手計唔計先

好！

玩得開心就得啦

閉關諗諗佢先

以前朋友教我要分咗平上去入先，然後不平則仄。以前有填詞個時重識分聲調，依定分唔到

南遷移，北遷移，南北遷移遷南北

9up

妻離棄 子離棄 妻子離棄離妻子
有啲奇怪盡哂力

兩句加埋 破產還債妻離子散

春買賣 ，秋買賣 ，春秋買賣買春秋

春時看 ，秋時看 ，春秋時看時春秋

唔識對

做番個上聯就岩岩地，做下聯就窄少少
左隨從 右隨從 左右隨從隨左右
雖然我知上網就有超工整答案，不過自己諗開心d

agger

做人逆勢如飲酒

Ok,已被秒
睇黎我有幾個老母了

之前睇個下聯係：春讀書 秋讀書 春秋讀書讀春秋

粵語之所以到而家都重有咁多人研究
其中一個原因在於重保留入聲字

粵語九聲 附粵語拼音例

陰平【1】如詩 si1
陰上【2】如史 si2
陰去【3】如試 si3

陽平【4】如時 si4
陽上【5】如市 si5
陽去【6】如是 si6

陰入（上陰入）【7】（1）如忽 fat1
中入（下陰入）【8】（3）如屑 sit3
陽入【9】（6）如蝕 sit6

陰平、陽平為平聲
其餘全為仄聲

黃線外不淮企立

為人順天仿如廁

山有樹 林有樹 山林有樹有山林

新手試玩
句號逗號感嘆號

分6聲係唔係用口訣 雞咁腳爬上樹
定係有其他方法

白線內只可單行

applepan pineapplepan panpineappleapplepan

我諗到春秋
諗到春秋本書
諗唔到讀書

香港前程路茫茫

唔爭氣咁笑左

巴打我唔識分陰去同陽上，以前補燒完講過下平仄，佢話將個字好似39470526個音咁讀，3同0係平，淨係記得咁多，岩錯都未知

你有冇病

我不是痛

老師當年咁教

三九四零五二七八六

或者

三碗半牛腩飯suk1（酸「縮」那個suk1）夾辣

三九四零五二七八六
394052786

陰去同陽上有時較難分，亦是錯音常見處

皇天擊殺林祖舜

細佬受教

我背394052因爲填詞用唔着入聲

早洩冇賓洲

地魔冇鼻哥

你出上聯我對下聯

今次你仲唔死

他插前洞 佢玩後洞

下次我先答你

唔好執我口水尾啦 好撚7啊樓主

飢餓捕鵝 鵝傷我

在上不是南北

殘存亦沒路

健在無前途

乜原來有專利？

跨下沒有東西

帝位衰落成老紂

上對聯 下對聯 上下對聯對上下

玉帝恩賜連尼住

有神回

李白飲醉酒真係對到平仄喎
btw呢個年代對聯咁易對到平仄相對就唔洗上高登啦，輕鬆下算啦

左看女 右看女 左右看女看左右

性玩具 愛玩具 性愛玩具玩性愛

老母巴打多左好多個老母

仲要屌朱恩

樹上三塊葉 天上三舊雲

大小岩邊尖山石

想玩下刷字

自膠

地下一株草 土下一顆種

帶淚重逢 我兩雖聚 愛已不再

兩個雖好似唔係幾好 但真係諗唔到

殘存亦沒路
仄平仄仄平

無望已窮途
平仄仄平平

其實想對好啲，但無奈對聯要求「仄起平收」，下聯點都要落平聲（上聯應收仄聲），所以中間用個「已」字去避犯三平。

另出一聯求巴打賜教：
江月照千年，卻問何人初見月？

不要歪倒嫑不正

呢個嫑字咩意思

一花一草一木 花草樹木一一無情

等同不要 合體字

靚波

夏蕙姨寫真集

孔子教萬人，竟回眾人皆為師
唔識亂對
平仄搞唔清

學到野了

欲窮千里目 更上一層樓

一禮一義一廉一恥 禮義廉恥一一是道

煲粥煲粉煲麵煲飯 粥粉麵飯煲煲有心

我呢句應該唔算對聯 不過我覺幾順口

連環新接龍

上聯

屌爆熊本熊

海天映一色，坐看星河欲曙天
劣作，夾硬要用番首詩黎襯你首春江花月夜，盡左力啦

其實可以google粵音check平仄
平時我用開呢個網

Bookmark

嘗盡百味餸 增闊十腰圍

夾硬用海天映一色形容晨曦前雖然又錯唔晒但係好牽強，求巴打賜教

咁樣好似對啲

我第一眼以為你對緊我個名

在上乃是南北

巴打咁得閒唔使返學咩

無留意到

𡁻完就鬆万刀甲

一帶一路 香城前途末路奸人當道

試下對

基佬必須安樂死

請

先出題(其實唔係我出嘅，都係抄返嚟嘅啫）：

守二川、排八陣
七擒六出
五丈原放四十九𦾟明燈
只為一心酬三顧

重點：要以一個人物為中心，用齊一二三四五六七八九十

請樓主賜教

衝啊衝 快搶攻 射啊射 射他吧

對到就唔使坐係度啦，問google賜教啦

毒撚只能挘餘生

冇人對既

人生慬百年，只求此生完無悔
有d怪 希望收貨

玩完變殘屎塔肥

中出即飛屎塔肥

女鬼老鬼黑鬼 鬼影重重

雄腸嫩腸洋腸 腸味濃濃

一萬二千三百四十五個六 七除八扣九不離十

九月九日是重九

十月十日是雙十

又係你接我

圈圈圓圓圈圈 天天年年天天

條柒頭碌賓周肥白白

母倍感安慰

祝褔聲想你都聽到

七十歲（廢老）

誰人做愛大大力

又何必執著

二五仔、睇四仔
七上八下
一條撚打三十六次飛機
女神直言下九流

錯晒平仄wo

今晚啊妹好銷魂

喱對聯好耐咖喇... 下聯係「炮鎮海城樓」

其實呢句都唔工整
好多人評呢個下聯意境唔對
連平仄都唔對

點解食完飯 一定要屙屎

午時花六時變 一事無成

媽哩媽哩空 芝麻開門

有無人對到##

1:今晚食飯扮跳跳虎

2:月月閱粵 越閱越閱

波耶波蘿墨 穿越時空

獨毒讀瀆 讀牘讀牘

慘！

識時務者陳俊傑

下流賤格林早洩

對牛彈琴鐘樹根

當賓州插錯窿

冬來殘花凋零 吹林有聲
咁好似押韻d
Btw 巴打好文采

緣起不滅

點解扑完野 一定要洗手

港女必須隆個胸

利申鳩作

情盡揭終

霧鎖山頭山鎖霧

Gay

三個男

好野

1.聽朝飲酒做笑笑貓

咁樣得唔得

利申亂作

城中花塞外花霧裡看花
利申 自知文采唔好

摘西瓜種南瓜傻瓜種瓜

未請教

我見佢對我抬頭 笑意淫淫發我姣呀

一年四季 香港毒撚一世寒冬

我這樣討厭
他完美如此

sorry

一死一生，知情義

我做莊時你做閒

一陰一陽 永愛慕

如果推爆1001 我會將呢個post高質對聯做個整合
多謝咁多位巴絲打陪我呢個垃圾玩唔係對聯嘅對聯

謀今日迎明日蜀犬吠日

雪吹風花風吹雪
利申冇理平仄

你做雞時我做鴨

生這城活那城冗官敗城

佐敦站市民

無哂人

私人樓政府樓海市蜃樓

My name

打鼓吹蕭捽碟夜夜笙歌

像花雖未紅

似活卻已死

上聯：閒情偶拾展書讀

躊躇不前君倍愁

六點半起身又返工

舟行海口海行舟

一鍵留名

九點放工搭車又訓

闊步橫行家甚憂

水流河川河流水

上聯：渡溪渡河渡海游
水字部，細至大

燃燭燃煤燃爐灶
我係跟個火勢 希望收貨

New post

栖枒栖樹栖林棖

平仄唔知啱唔啱 盡左力

推埋1001過嚟玩

月球下的人盼月留

漬菊防基

柒撚矇矇食甜筒

戇閪鳩鳩櫃已通

人地柒都有甜筒死

推

食 打錯字

放縱別留爾莫憂

李探花築籬笆 捉狸摘梨

唐榜眼入當鋪 登堂食糖

有點怪

燃燭燃燈燃爐燒

亂對

不自由毋寧死

咁多人我出多次

縱無筆墨決不默

利伸到依家都唔係好識分平仄

羅鄉貢遊漯河 𢹂籮擒螺

樓主正憨鳩

此post無人偷

你freeride 預左Cry

On9訓導無情 罰企罰抄

9已on sor

試對
繞有少才卻笑財

望梅止渴 叫雞洩慾

得情愛不枉生

上聯：官字兩個口

品字三個口

鑿壁偷光 翻冊求學

為留情只有死

爆破爆地爆棚 建岀二宇四樓六房
係咪咁對？

㗊字四個口

周出入閪來回屌